Aqui está um exemplo de um código complexo em C++ que implementa o algoritmo de ordenação quicksort:

```c++
#include <iostream>
using namespace std;

// Função para trocar dois elementos
void trocar(int* a, int* b) {
    int t = *a;
    *a = *b;
    *b = t;
}

// Função que coloca o elemento pivot no lugar correto
int particionar(int arr[], int inicio, int fim) {
    int pivot = arr[fim];   // Escolhe o último elemento como pivot
    int i = (inicio - 1);  // Índice do menor elemento

    for (int j = inicio; j <= fim - 1; j++) {
        if (arr[j] < pivot) {
            i++;    // Incrementa o índice do menor elemento
            trocar(&arr[i], &arr[j]);
        }
    }
    trocar(&arr[i + 1], &arr[fim]);
    return (i + 1);
}

// Função que implementa o algoritmo quicksort
void quicksort(int arr[], int inicio, int fim) {
    if (inicio < fim) {
        int pi = particionar(arr, inicio, fim);

        quicksort(arr, inicio, pi - 1);
        quicksort(arr, pi + 1, fim);
    }
}

// Função para imprimir o array
void imprimirArray(int arr[], int tamanho) {
    for (int i = 0; i < tamanho; i++) {
        cout << arr[i] << " ";
    }
    cout << endl;
}

// Função principal
int main() {
    int arr[] = {64, 34, 25, 12, 22, 11, 90};
    int n = sizeof(arr) / sizeof(arr[0]);
    cout << "Array original: ";
    imprimirArray(arr, n);
    quicksort(arr, 0, n - 1);
    cout << "Array ordenado: ";
    imprimirArray(arr, n);
    return 0;
}
```

Este código implementa o algoritmo de ordenação quicksort para ordenar um array de inteiros. Ele utiliza uma função auxiliar "particionar" para colocar o elemento pivot no lugar correto e divide o array em duas partes menores. Em seguida, ele chama recursivamente a função "quicksort" para ordenar as duas partes separadamente. O código também inclui funções auxiliares para imprimir o array antes e depois da ordenação.